# Проект парсинга данных

Этот проект предназначен для парсинга данных с веб-сайта и создания датасета с отзывами о товарах.

## Установка

1. Склонируйте репозиторий на свой локальный компьютер:

   ``` bash
   git clone https://github.com/your-username/your-repo.git
   ```

2. Перейдите в директорию проекта:

   ``` bash
   cd your-repo
   ```

3. Создайте и активируйте виртуальное окружение:

   ``` bash
   python -m venv venv
   source venv/bin/activate
   ```

4. Установите зависимости, перечисленные в файле `requirements.txt`:

   ``` bash
   pip install -r requirements.txt
   ```

## Запуск

1. Запустите скрипт `parse_links.py` для создания файла с основными ссылками:

   ``` bash
   python parse_links.py
   ```

2. Запустите скрипт `parse_data.py` для создания теста с ссылками на страницу с товарами:

   ``` bash
   python parse_data.py
   ```

3. Запустите скрипт `dataset_get.py` для создания датасета с данными по отзывам:

   ``` bash
   python dataset_get.py
   ```

   Примечание: Из-за ограничений сайта, скрипт может быть заблокирован как бот. Рекомендуется использовать прокси или другие методы обхода блокировки. После каждой обработки 100 ссылок рекомендуется сохранять данные в сериализованном формате и обновлять точку запуска скрипта.

4. Объедините сериализованные данные в правильный формат с помощью соответствующего скрипта.

## Проблемы

Процесс парсинга может занимать длительное время (более 20 часов), и требует постоянного контроля и исправления ошибок.

## Возможные улучшения

- Рекомендуется использовать фреймворк Scrapy и Selenium для ускорения парсинга путем распараллеливания.
- Улучшить методику парсинга для обхода блокировки с помощью прокси или других методов.
- Рассмотреть возможность увеличения скорости парсинга.

## Зависимости

Список зависимостей проекта указан в файле `requirements.txt`. Установите их с помощью команды:

```bash
pip install -r requirements.txt
```
